雀仔街現禽流感 關閉21日

雀仔街現禽流感 關閉21日

2K
港聞

【本報訊】漁護署上周六在俗稱「雀仔街」的旺角雀鳥花園店舖，發現一個海南鷯哥糞便樣本帶有H5N1禽流感病毒，下令雀鳥花園由昨日起關閉21日，涉事店舖全部雀鳥已送往上水動物管理中心銷毀。有傳染病專科醫生指，4月天氣乍暖還寒，會增加病毒感染機會。

漁護署上周六於雀鳥花園進行恆常監察，在一間雀鳥店舖的雀籠抽取環境樣本化驗，結果發現一個放有海鷯哥雀籠內的鳥糞樣本，含有H5N1禽流感病毒，是自2012年來再於雀鳥花園發現禽流感。

衞生署及漁護署職員昨穿着全套保護衣物到旺角雀鳥花園清洗及消毒。

漁護署銷毀2,834隻雀鳥

昨晨8時，衞生署及漁護署職員穿着全套保護衣物到場清洗及消毒，其間部份檔主仍留在店舖內，隔着閘牆售賣雀糧。漁護署表示已加強巡視雀鳥花園，至今未有發現任何異常情況，人員會加強巡查雀鳥花園內的店舖並抽取樣本化驗。據悉，署方共銷毀該店2,834隻雀鳥，雀仔花園由今日起會關閉21日，有關雀鳥需接受隔離觀察。

漁護署稱，每月在全港33間雀鳥店舖，當中包括雀鳥花園的18間，抽取約250個樣本作禽流感病毒測試，今年首3個月，在各店舖抽取共788個環境樣本。

至於去年測試的2,980個樣本，全部對高致病性禽流感病毒呈陰性反應。署方呼籲，最近曾到雀鳥花園店舖並與區內雀鳥密切接觸的市民，如出現呼吸管道感染徵象，應盡早求醫。感染及傳染病專科醫生曾祈殷指，4月份出現禽流感不算異常。

他解釋，現時氣溫乍暖還寒，會增加病毒感染機會。他呼籲市民避免徒手接觸雀鳥及其糞便，並注意個人衞生。

對上一次在雀鳥花園發現有禽流感是2012年，漁護署於一店舖的雀籠驗出H5N1禽流感病毒，但該批雀鳥並無病徵。當時全部商舖關閉21天，政府向受影響69名商戶發放1.2萬元恩恤金，以及免租一個月。

■記者徐雲庭、梁澤岡

相關新聞

商戶無奈︰難估計損失

港聞 4小時前